習近平G20前到訪西班牙 「習特會」或添變數

中國國家主席習近平與美國總統特朗普（Donald Trump）預計將於11月底在阿根廷舉行的二十國集團（G20）峰會中會面，惟周二（20日）傳出消息稱，習近平將在28日到訪西班牙，令外界猜測「習特會」的登場日期，甚至會面能否成事。
適逢中國與西班牙建交45年，西班牙《國家報》（El Pais）報道，習近平將於11月28日到西班牙進行國事訪問，並與國王費利佩六世（Felipe VI）和政府首腦等人會面，但報道沒有列明訪問時間表及相關詳程。

中國外交部發言人耿爽周二出席例行記者會，被問及習近平到訪西班牙一事，他稱中方會適時發布有關消息。

由於習近平出訪時機相當接近G20峰會，令行程變得相當緊湊，惹來外界關注預料在峰會期間舉行的「習特會」能否成事。

白宮經濟顧問庫德洛（Larry Kudlow）表示，G20峰會上的中美領導人會面，將是中美貿易爭端的緊要關頭和關鍵。

美國之音（VOA）引述美國智庫戰略與國際問題研究中心（CSIS）的古德曼（Matthew P. Goodman）稱，「習特會」或是中美貿易戰的「停火協議」，但他同時表示，會面最終也可能被取消。

美國白宮經濟顧問：G20是中美貿易緊要關頭
戲劇性轉圜？ 中美在G20峰會尋找最大公約數
習近平會見美國前國務卿基辛格 提及G20峰會將與特朗普會晤

未傾先贏